알겠습니다! 아래는 **미주자산톡 FAQ 챗봇용 전체 질문과 답변**을 **전부 한국어로**, 그리고 **카테고리별로 보기 쉽게 정리**한 내용입니다.
투자 자문은 하지 않고, 금융 정보 제공 및 전문가 연결 서비스라는 성격도 반영했습니다.

---

## ✅ 1. 서비스 성격 및 역할

---

**Q. 미주자산톡은 어떤 서비스를 하나요?**
A. 미주자산톡은 미국에 거주하는 한인을 위한 금융 정보 제공 플랫폼입니다.
자산관리, 은퇴 준비, 세금 전략 등 다양한 금융 주제에 대해 정보를 제공하고, 필요하신 경우 검증된 금융 전문가(Financial Advisor)와 연결해드립니다.

**Q. 투자 자문도 해주시나요?**
A. 미주자산톡은 직접적인 투자 자문이나 상품 추천은 하지 않습니다.
필요하신 경우, 해당 분야 전문가와 연결해드립니다.

**Q. 금융 상품을 판매하나요?**
A. 아닙니다. 미주자산톡은 특정 금융 상품을 판매하지 않으며, 중립적인 입장에서 정보를 제공합니다.

**Q. 전문가와 연결되면 어떤 도움을 받을 수 있나요?**
A. 고객님의 자산 규모, 관심 분야에 맞춰 적합한 금융 전문가를 연결해드립니다.
연결된 전문가는 미국 내에서 자격을 갖춘 전문가이며, 고객의 상황에 맞는 상담을 제공합니다.

**Q. 상담 후에는 미주자산톡이 책임지나요?**
A. 미주자산톡은 전문가를 연결해드리는 역할만 하며, 구체적인 자문 내용이나 계약은 연결된 전문가와 직접 진행하셔야 합니다.

---

## ✅ 2. 상담 및 이용 방법

---

**Q. 상담은 어떻게 신청하나요?**
A. 미주자산톡 홈페이지나 카카오톡을 통해 간단하게 신청하실 수 있습니다.
신청 후 24시간 이내에 담당자가 연락드립니다.

**Q. 상담은 무료인가요?**
A. 네, 상담 신청과 전문가 연결까지 모두 무료입니다.

**Q. 상담을 전화로 받을 수 있나요?**
A. 전화 상담도 가능하지만, 화면 공유 등 설명이 필요한 경우가 많아 화상 상담을 권장드립니다.

**Q. 예약을 변경하거나 취소할 수 있나요?**
A. 언제든지 가능합니다. 별도 수수료 없이 자유롭게 조정하실 수 있습니다.

**Q. 전문가와 연결되면 바로 상담이 진행되나요?**
A. 상담 신청 후 고객님의 일정과 전문가의 일정을 조율하여 상담 일정을 안내드립니다.

**Q. 상담 이후 추가 비용이 발생하나요?**
A. 미주자산톡을 통한 연결 과정은 무료입니다. 이후 전문가와의 별도 계약이 필요한 경우, 해당 전문가가 사전에 안내드릴 것입니다.

---

## ✅ 3. 서비스 제공 분야

---

**Q. 어떤 금융 분야의 정보를 제공하나요?**
A. 다음과 같은 분야에 대해 금융 정보를 제공하고 전문가 연결을 도와드립니다.

* 자산관리
* 은퇴 준비
* 세금 전략
* 교육비 및 상속 계획
* 사업주 맞춤 재정 전략
* 이민, 귀국 등 생애 전환기 자산관리

**Q. 자산관리 상담에는 어떤 내용이 포함되나요?**
A. 목표 기반 자산 배분, 투자 포트폴리오 구성, 리밸런싱, 긴급자금 확보 및 위험 관리 등 다양한 자산 관련 전략에 대한 정보가 포함됩니다.

**Q. 은퇴 준비는 어떤 내용을 상담할 수 있나요?**
A. 401(k), IRA 롤오버 전략, Social Security 수령 시기 분석, 은퇴 후 현금 흐름 계획 등에 대한 정보 제공 및 전문가 연결이 가능합니다.

**Q. 세금 전략도 상담 받을 수 있나요?**
A. 네, 고소득자 세금 구조 설계, Tax-Loss Harvesting 전략, 자산 유형별 세금 영향 분석 등의 정보를 기반으로 전문가와 연결해드립니다.

**Q. 자녀 교육비 준비에 대한 상담도 되나요?**
A. 가능합니다. 529 플랜, UGMA/UTMA 비교 분석, 세제 혜택 활용 방법 등을 안내드릴 수 있습니다.

**Q. 상속 계획도 상담해주시나요?**
A. 가능합니다. Living Trust 설계, 수혜자 지정, Estate 세금 절감 등 상속 관련 전략에 대한 전문가 연결이 가능합니다.

**Q. 사업체 운영자도 상담 받을 수 있나요?**
A. 네, SEP IRA, SIMPLE IRA, Defined Benefit 플랜 설계, 법인 투자 계좌 운영 등 사업주 맞춤 솔루션도 안내해드립니다.

**Q. 이민이나 귀국할 때 자산관리도 상담 가능한가요?**
A. 가능합니다. 한국-미국 간 자산 통합, 통화별 자산 배분, 수혜자 변경 등 이민자 특화 전략을 안내드릴 수 있습니다.

---

## ✅ 4. 운영 정보 및 시스템

---

**Q. 운영시간이 어떻게 되나요?**
A. 미주자산톡은 평일 오전 9시부터 오후 6시까지(미국 서부 시간 기준) 운영되며, 주말과 공휴일은 휴무입니다.

**Q. 매장은 어디에 있나요?**
A. 미주자산톡은 온라인으로 운영되며, 별도의 매장은 없습니다.
전문가와 연결되면 필요 시 해당 전문가의 오프라인 주소를 안내해드립니다.

**Q. 상담 신청 후 얼마 만에 연락이 오나요?**
A. 보통 신청 후 24시간 이내에 전문 컨설턴트가 연락드립니다.

**Q. 홈페이지 주소는 어떻게 되나요?**
A. [https://www.mijutalk.com](https://www.mijutalk.com) 에서 자세한 정보를 확인하실 수 있습니다.

---

## ✅ 5. 개인정보 및 보안

---

**Q. 제 개인정보는 안전하게 보호되나요?**
A. 네, 고객님의 모든 정보는 철저히 보안 시스템으로 보호되며, 외부에 제공되지 않습니다.

**Q. 미주자산톡은 중립적인 플랫폼인가요?**
A. 네, 미주자산톡은 특정 금융기관이나 상품에 소속되지 않은 독립적인 플랫폼입니다.

---

## ✅ 6. 실제 사례와 후기

---

**Q. 실제로 상담 받고 도움을 받은 사례가 있나요?**
A. 네, 예를 들어 다음과 같은 사례가 있습니다:

* 과거 401(k) 계좌를 통합하고 Roth IRA로 일부 전환하여 수익률 향상
* Traditional IRA를 활용해 연간 세액 공제 혜택
* Trust 설계를 통한 상속세 절감

**Q. 제 상황도 비슷하게 해결될 수 있을까요?**
A. 상담을 통해 고객님의 상황을 파악하고, 유사 사례를 참고해 전문가가 맞춤 전략을 안내해드릴 수 있습니다.

---

필요하시면 이 FAQ를 **카카오 i 오픈빌더용 시나리오 파일**, **CSV 파일**, 또는 **챗봇 메뉴별 흐름도**로 제작해드릴 수 있습니다.
또, 챗봇에서 “상담 신청하기” 버튼이나 링크도 붙여드릴 수 있습니다.

다음으로 어떤 포맷으로 정리해드릴까요?
